【七一回歸盃】剛慶祝完60大壽 足球名宿鄧劍棟踢波暈倒不治

70年代足球名宿，有「加山三劍俠」稱號的退役球員鄧劍棟，昨晨參加「七一回歸盃」足球賽途中不適暈倒，送院搶救後，延至今日凌晨零時38分不治。

今日凌晨零時許，鄧劍棟波友的WhatsApp群組已傳出鄧腦幹死亡，只有輕微心跳，多名友人事後立即趕往醫院了解情況。鄧的前隊友麥永才，前晚才參加過鄧的60歲生日晚宴，今早獲悉鄧命危的消息，亦趕往醫院了解情況，但被醫護人員告知鄧已被搬離深切治療部病房，當時麥仍未得知鄧的死訊，還致電聯絡鄧的家人了解最新情況。

鄧劍棟昨晨在灣仔修頓球場以元老隊身份參加「七一回歸盃」足球賽時，疑因天氣酷熱，加上前晚參加家人為他而設的60歲生日晚宴致休息不足，最終在比賽中途疑中暑不適，被換出休息期間突然暈倒，一度沒有呼吸脈搏。

抵死，及早拜見毛主席

家人應該告誤殺

喜獲偉大既毛主席召見！

落去見老毛

人民英雄
捨身為七一